許樹昌籲參與全民檢測 指假陽性機會微不會捉錯人

政府專家顧問、中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌呼籲市民盡量參與9月1日展開的普及社區檢測計畫，他並認為檢測計畫出現「假陽性」機會微，「不會捉錯人」，呼籲市民毋須作太多揣測。

許樹昌早上在電台節目中解釋，本港自7月5日起爆發第三波疫情以來，政府已實施嚴厲的防疫措施並加大每日的檢測量，但仍無法讓確診數字降回零，反映病毒已滲入社區。目前的「拉鋸」情況令很多經濟活動無法正常運作，而下周二展開的檢測計畫，正有助識別無症狀感染者，協助截斷社區隱形傳播鏈，讓港人盡快回復正常生活，但計畫要多人參與才能達致效果。

他認為社區檢測計畫「不會捉錯人」，因當局檢測到陽性個案時，只屬「初步陽性」，不會即時隔離，衛生署病毒實驗室會覆檢「守尾門」，並待確認後才轉送醫院，因此出現「假陽性」的機會很微。

對於有居於檢測中心附近的市民擔心會增加感染機會，許樹昌表示，檢測中心大多位於社區會堂和學校禮堂，空氣流通，加上檢測需預約，不會有人群聚集風險，呼籲居民不用擔心。

noted, no thanks

唔做呀

插鼻不了